移居台灣或面臨打仗風險

去年爆發反送中運動，加上政府處理疫情及強推國安法等事件，均令憂心自由被剝奪的港人，再次萌起移民念頭，其中台灣更是港人首選出走之地；然而另一邊廂，有台灣人則憂慮中美未來可能會就台灣問題而大打一場，認為港人不應視台灣為「避難所」。

港人計劃移民台灣，除了因為兩地文化相近，還因台灣移民門檻及生活成本較低；可是台灣人指，不少港人忽略了台灣有一天可能面對打仗問題。

移台港人：逃不了中國威脅
有移居台灣多年港人指，台灣人的確很同情港人，因為大家都面對中國剝奪自由的威脅，但他希望港人不要抱着「避難」的心態移居台灣，「台灣的男生都要入伍當兵，有一天這個地方可能會面對戰爭，來台的香港年輕人能義無反顧地為台灣作戰嗎？」他認為，計劃移民台灣的港人要考慮清楚，就是出走台灣是絕對逃不了中國的威脅，反之現在除了香港，台灣也成為中美之間的棋子。

有分析認為，美國絕對不會放棄台灣，因台灣是其在亞洲盟友，美國或會以香港作為和中國討價還價的棋子，意即面對中國對香港的霸凌行為，美國可能是口惠而實不至，口硬手軟；即使美國早前立法「保護香港」，也制裁了多名中港官員，又對中國入口貨品徵重稅等，但這些都只是「零成本」行動，之後亦未見進一步強硬反制措施。

說到盡處，面對中國這個龐大市場，若中國守規矩，美國極有軟化可能；但若然中國選擇武力攻台，美國亦可能會為台灣的安危而與中國大打一場。

驚米唔好去台灣囉，反正我唔驚

留係香港面臨清算風險

走佬呆灣＝曲線自殺
燒山一路好走

台灣的男生都要入伍當兵

係香港一樣俾黑警/國安打

燒山用生命黎燈

唔知移民咗去台灣可唔可以當兵

移民就移遠D啦..
移得去台灣果班
根本仲係心掛著香港
等風平浪靜又走返來
咁不如唔好移

打啦、打未呀

一打仗我諗香港會係死得人多既地方

關咩事 冇錢點移5眼呀大佬

放心啦
你第一時間可以去日本

驚乜？

新移民點移香港？
支畜移美國都係咁移

香港就被屠殺，台灣可以反抗下

留嚟香港有滅族風險添啦

支支移美國嗰啲一係好有錢一係打黑工喎

改左啦, 不過香港裔應該最少一個連,

可以比我參軍打埋一份又唔拘

36 歲前要呀

大過36歲先移民咪唔使當兵囉

港仔前線手足走去入藉 明正言順打尻番你轉頭 三萬

打仗？！

係 打就打 好過冇得還手

利申：準備搬 預左當兵

講到好負面咁，但可能多人肯，政府畀槍畀炮你親自滅匪，邊度搵

又係
好過係香港比人卜撚爆頭都反抗唔到
癡撚線

諗太多 有好多都窮到仆街
去到之後乜都唔識 用對手翻身
去美國有好多方法 只係而家難咗好多

有武器比我既話又點話

可以手刃共匪

慘得過留係到任人魚肉

如果打得仗 唔通香港又百分百安全咩
而且真係驚死既 本身都唔會過去

點都好過喺一個已經打緊仗嘅香港

想做國軍打爆共匪

頭盔: 共匪=共和黨(好似係)

打緊仗？
中環日日迫人到仆街咁去番工放工喎師兄
平行時空？

喺香港用磚頭對槍，去台灣有得用槍對槍

認真我唔介意打仗 我都想保一個值得保護嘅國家

咁咪好囉，反正係香港都係單方面比黑警打
當兵有得還拖

殺共狗

如果去到台灣
大家有槍

班三萬黑警比中共脅持上前線攻台

大家願唔願意守護台灣

你以為移民台灣平啊？！隨時副生意搞唔掂破產都得吖.

起碼我有槍同你對打, 有一班伙伴出生入死
死而無憾

點都平過英美下話

應該係＂要＂當兵（義務兵役），唔係＂可唔可以＂…

新加坡、瑞士都係…

唔排除如果美支關係緊張，支那都可能由募兵制改為徵兵制，到時喺香港都可能要當兵啦…

去得呢啲不如揀加拿大好過啦

如果有港裔連又幾好

打共狗
我第一個應徵

移民去唔同地方有唔同考量
但只係諗驚打仗，即係從頭到尾冇諗過付出，只係攞著數
所以注定係做難民

摺左幾十年被 肯打未？

就算真係打 都唔會係中台 會係世界大戰規模

邊有得好驚

去台灣要150萬
bno去英國搞掂生活費就得

打死班支那狗

信打仗不如問流浮山200刀手行到邊

打緊架啦
個ccp病毒 係武漢實驗室流出個一日
死咗咁撚多人 唔打仗反而先出奇

最多咪係social media post 嘢話好嬲 好痴線 點解會咁

首先你要有 BNO , 移民係有好多考慮

如果打得成佢又收我嘅我仆住去自願役又點話

香港夠要當兵啦

我會手撕老解

終國同全世界開戰，點解會有人覺得留係香港冇戰爭風險
脅持香港做人質，焦土戰術等等

起碼有武器同你死過

大家要小心網絡安全，尤其是被咬過嘅手足，電話可能已經被入侵。港共可以用stingray大規模監控某個大範圍嘅所有電話，偷取IMSI，可以識別您，甚至截取通訊。好多手足就係唔注重私隱同網絡安全被咬，好大機會包括被綁架12人; 記得追蹤基爾巴:
請簽署制裁綁架12人嘅支那官員:

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以pin?

養唔熟嘅香港點會比你當兵

93年*

啱啦，香港人係差支槍咋嘛

男人咪食子彈囉
女人咪做軍妓

如果係打支那既 我可以
留係香港死路一條
去台灣幫手打鳩支那就好
不過如果打其他國家就有啲尷尬

台灣有得反抗 香港冇

出錢出力 參軍打埋一份都願

無錢呀DNGH

港豬養唔熟
唔似啲韭菜排洪排到
浸撚睇曬都無反應

人地流亡印度都有幫手打返返去

有機會殺點解要驚 高興都黎唔切

台灣開戰 香港走得甩？

咁怕死點會真打杖丫

我就等台灣改港澳條例比香港人免費入藉台灣,以前香港人可以申請台灣passport+台灣戶籍,一如bno咁

移去台灣某程度上算係走唔出自己嘅舒適圈。

保護我城

求仁得仁

有個地方可以合法殺支那狗唔好咩?

唔係好事黎？終於可以用槍用炮打鳩支那

就係要去同台灣一齊打呢埸仗

去台灣有得堂堂正正上戰場，你喺香港嘅命運就只有入集中營。

總共四個月軍事訓練
仲可以分兩個暑假完成

咪幻想咁多啦,移民當兵果啲咪9hea
唔通要操到你成個海軍陸戰隊咁又或者俾架戰機坦克你揸咩,輪都未輪到你啦

政府亦都可以派你去做唔同野，例如去唔同政府部門做下文職都有,做夠時間就走得
總之有為國家做過野既都係屬於"兵役"

個個高官黨二代都係去到好遠啦

如果唔係我唔想離開呢個地方,我早就移民左過去參軍
你再問下前排舉雪山獅子旗果班藏人驚唔驚
反正都係死,有咩好驚

打仗可能係下一代要面對嘅問題
你肯打，但你下一代未肯
個問題係有冇得選擇姐

如果唔係BNO 開放收留港人, 台灣都算係最平最容易適應既地方, 唯一唔好處就係隨時要經歷人生既第2次回歸

參軍係一種工作

入世未深
呢個年頭去得美國移民都係有錢
傻侵上台之後非法移民政策極強硬

有咩問題 移民得就要盡義務 如果唔係同班大陸蝗蟲有咩分別

有D 仲會簡外島當義務役因為夠Hea

台灣: 中共會打
澳洲: 政府奶共
加拿大: 好多支那人
美國: 治安好差
日本: 社會排外
英國: 經濟好差

結論: 邊撚度都唔好去，留喺大灣區共享中國人榮譽

以中共咁有準備黎講，應該準備多四十年先打，到時我都死左了

用美軍裝備滅共

巴打可以揾下以前拉壯丁去打仗嘅歷史嚟睇下…

就算今日支那對印度，支那前線都有藏族士兵…你估當佢哋唔夠人做炮灰嘅時候，仲會唔會考慮你愛唔愛國？最多咪唔俾啲厲害嘅武器你控制囉…

呢輪支那間中就推一堆漁船去南海、東海、台海，你又估下有幾多＂漁民＂係出於愛國去犯險呢？為咗利（漁獲、金錢）？定係被逼呢？

鄭立咪話過你移民去台灣前諗好願唔願意為台灣上戰場

根本你移得民就有義務保衛你移民既地方，移民時本身已要發誓效忠新既祖國

係台灣你起碼有得還手先
而家係香港真係講句粗口鬧中共都比人塔走

比支槍你殺支那人喎
把口講fight for freedom
到真係比你fight又驚
我就等左好耐
拉幾隻支那狗墊屍底

想移一定有方法移 冇錢只係藉口 去澳洲讀個diploma少少錢十幾萬就移到 再唔係有人working holiday去五眼/日本都移到

台灣面臨極高的戰爭風險係事實

我從來不建議移民台灣

我認識的台灣人/客戶
其實都唔歡迎香港移民去台灣

留喺香港就同黑警打，
去咗台灣俾解防軍打，
上去大陸又俾美軍打…

除左d左膠把口會話歡迎移民
仲有咩人會歡迎

生存或面臨死亡風險

諗得過 攞正牌開槍

我願獻上一切擊殺惡魔

腦燒好似係為跟老婆去，佢有錢其實去邊都得

依家姐 以前移民政策好寬鬆

移民台灣就有機會合法殺支那人?

我想當兵點都好過而家只有挨打嘅份

成副身家得嗰十皮幾嘢都係等死㗎啦

歷史上似乎未曾有密集高樓大廈嘅城市戰？

去台灣一齊打9黨主席

去台灣幫手當兵

屌你 你個死人username 笑撚咗

一個可以明正言順咁殺, 一個殺左個坐一世監, 仲要我教你?

台灣 打仗 可能會贏
留係香港 贏既機會係0

香港=變大陸, 出現大量社會問題(大頭奶粉、假疫苗、豆腐渣工程、司法不公、愛滋村)

台灣=打仗

你自己揀

36歲前移民就要當兵

好短視嘅一篇文

你走到去邊？以為去到英美澳就唔洗打支那？

印度不丹被入侵，南海被佔領，歐美都重考慮緊自身利益

如果台日守唔住，重行綏靖政策，你走到去南美洲都要面對解褲軍。

當初納粹德國都係俾人咁輕視

米你老母咩

當兵有乜所謂，如果女仔都入得既話大把前線絲衝
好過係香港同啲裝備上唔公道嘅黑警打

最危險地方最安全
移民中國

香港被中国撚唔會有機會還手 台灣被中国打仲有機會拎起支槍

其實移居全世界都會有打仗風險，作者不如返火是算

台灣日本個戰略地位遠高於香港，台灣等於一艘不沉的航空母鑑

衰啲講句，菲律賓喺軍事上嘅地位都遠高過香港

我相信移民之後肯當兵殺支那狗大有人在

我就係為左參軍先移民台灣

垃圾標題 應該係移民台灣 或獲有砍殺共匪機會

出街都會俾車車死

有軍火點解唔打？

咪係殺得一個得一個
香港屠龍小隊
有屠過龍咩

一個連好少人咋喎，得嗰二百幾友
咁多香港人喺台灣，我諗應該最少可以有一個團

如果真係打仗就唔止台灣啦
到時係ww3

係香港一樣有打仗風險
一開戰香港都會變戰場
唔好唔記得美軍係實戰用過核彈炸平民

其實圍毆唔算打仗

支共係完全無任何反擊能力

全世界都有可能打仗，但台灣一定唔會，因為大陸日日都話打佢，所以好安全

覺得移民台灣嘅人都係採取一種觀望態度
佢哋希望共產黨有倒台嘅一日，咁就可以return home

咁幾時打

世柒話係台灣有危險
條友怕死到
屌你出街都有機會俾野砸死啦

打未呀咁

等到幾時呀屌

好過香港好多

中國連印度都唔敢開波，點夠膽開台灣波

風頭火勢避一避
之後再返去

可參考二戰波蘭

如果真係會打仗
移居台灣都仲好過留喺香港

即係熱血男兒就應該去台灣參軍對抗中共

講打打左幾多年
笑死人

係俾支共當移平香港

睇嚟台海風險高過羅湖河。

咁黃店咪被掃平
仲諗住食黃店抗爭

仲會搵支那人做督戰軍,你唔聽佢哋講就可以對冧你.

可以參軍殺共狗我唔介意
好過係香港做比人屠宰嘅豬

屌，喺香港叫反抗又喺度吹咩無槍，唔夠人，無人帶頭幾百個理由

去台灣名正言順比你覆桌，有槍，成幾百隊人，有人帶頭，仲要有美帝支援又話唔得

老老實實認咗佢算啦，根本香港主流都係貪生怕死嘅懦夫，走佬咪走，當年啲人逃難到香港都無咁多事實

最憎就係死口唔認嘅人

我願意為國（台灣）捐軀啊

分兩個Pool 的
一個本島一個外島
同教官講想去外島去會比你去抽外島個個Pool
都算係有得簡下既

由我出世講到宜家都未打

簡得做第一島鏈唔係真係亂鳩簡既

咁究竟美國對中共係軟定硬....大家都係到拖梗, 拖到幾時

唔番黎
原來光復係用黎講

屠龍小隊有槍就一定屠到啦，問題係冇姐

我願意為台灣當兵抵抗中共
都唔願意比中共陰乾喎

如果去台灣到時開戰至少可以殺共軍
留係香港分分鐘被黨安黒警屠殺
講真宜家錢唔多嘅話去台灣可能係最佳選擇

當兵屠共匪

真係打要幫手我願意去做炮灰

真係移左民的話到時咪拎起枝槍 殺支那狗

多鳩餘
為保護支持自由民主既國土係應份

打咪打 我參參軍添啊
我願意為自己 為下一代

唔係風險
係機會